\textbf{1.} Considera la siguiente gram\'atica:
\[
    \begin{array}{rcl}
        E & \to & -E \mid (E) \mid VE'\\
        E' & \to & -E \mid \varepsilon\\
        V & \to & \mathtt{id}V'\\
        V' & \to & (E) \mid \varepsilon\\
    \end{array}
\]
\begin{enumerate}

    \item Construye la tabla de parsing para un parser tipo
    LL(1) usando el c\'alculo de los conjuntos {\ffst} y {\ffollow} que obtuviste
    en la tarea anterior.

    \[
        \begin{array}{rcl}
        (0) S & \to & E\$ \\
        (1) E & \to & -E \\
        (2) E & \to & (E)\\
        (3) E & \to & VE'\\
        (4) E' & \to & -E \\
        (5) E' & \to & \varepsilon\\
        (6) V & \to & \mathtt{id}V'\\
        (7) V' & \to & (E) \\
        (8) V' & \to & \varepsilon\\
        \end{array}
    \]

        \begin{table}[h]
            \centering
            \caption{Tabla de Parsing}
            \label{tab:parsing}
            \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}

                \hline
                  & - & ( & ) & id & \$ \\
                \hline
                S & (0) & (0) & & (0) & \\
                \hline
                E & (1) & (2) &  & (3) &\\
                \hline
                E' & (4) & & (5) & & (5) \\
                \hline
                V & & & & (6) & \\
                \hline
                V' & (8) & (7) & (8) & & (8) \\
                \hline

            \end{tabular}
        \end{table}


    \item Muestra lo que se obtiene al ejecutar el algoritmo para procesar la cadena
    $-\mathtt{id}(-\mathtt{id})-\mathtt{id}$.
    Incluye una tabla para ver el progreso del algoritmo donde se muestre el avance
    del procesamiento de la cadena y la evoluci\'on de la pila del parser.
    
        \begin{table}[h]
            \centering
            \caption{Tabla del progreso del algoritmo}
            \label{tab:3.2}
            \begin{tabular}{|l|r|l|}

                \hline
                Pila del Parser & Cadena & Regla aplicada \\
                \hline
                \$S & $-\mathtt{id}(-\mathtt{id})-\mathtt{id}\$$ & \\
                \hline
                \$E & $-\mathtt{id}(-\mathtt{id})-\mathtt{id}\$$ & $S \to E$ \\
                \hline
                \$E- & $-\mathtt{id}(-\mathtt{id})-\mathtt{id}\$$ & $E \to -E$ \\
                \hline
                \$E & $\mathtt{id}(-\mathtt{id})-\mathtt{id}\$$ & \\
                \hline
                \$E'V & $\mathtt{id}(-\mathtt{id})-\mathtt{id}\$$ & $E \to VE'$ \\
                \hline
                \$E'V'id & $\mathtt{id}(-\mathtt{id})-\mathtt{id}\$$ & $V \to idV'$ \\
                \hline
                \$E'V' & $(-\mathtt{id})-\mathtt{id}\$$ & \\
                \hline
                \$E')E( & $(-\mathtt{id})-\mathtt{id}\$$ & $V' \to (E)$ \\
                \hline
                \$E')E & $-\mathtt{id})-\mathtt{id}\$$ & \\
                \hline
                \$E')E- & $-\mathtt{id})-\mathtt{id}\$$ & $E \to -E$ \\
                \hline
                \$E')E & $\mathtt{id})-\mathtt{id}\$$ & \\
                \hline
                \$E')E'V & $\mathtt{id})-\mathtt{id}\$$ & $E \to VE'$ \\
                \hline
                \$E')E'V'id & $\mathtt{id})-\mathtt{id}\$$ & $V \to idV'$ \\
                \hline
                \$E')E'V' & $)-\mathtt{id}\$$ & \\
                \hline
                \$E')E' & $)-\mathtt{id}\$$ & $V' \to \epsilon$ \\
                \hline
                \$E') & $)-\mathtt{id}\$$ & $E' \to \epsilon$ \\
                \hline
                \$E' & $-\mathtt{id}\$$ & \\
                \hline
                \$E- & $-\mathtt{id}\$$ & $E' \to -E$ \\
                \hline
                \$E & $\mathtt{id}\$$ & \\
                \hline
                \$E'V & $\mathtt{id}\$$ & $E \to VE'$ \\
                \hline
                \$E'V'id & $\mathtt{id}\$$ & $V \to idV'$ \\
                \hline
                \$E'V' & \$ & \\
                \hline
                \$E' & \$ & $V' \to \epsilon$ \\
                \hline
                \$ & \$ & $E' \to \epsilon$ \\
                \hline
                \$ & \$ & ACEPTADA \\
                \hline

            \end{tabular}
        \end{table}
        
    

\end{enumerate}
